Denis Mikson kaebas, et temal Johan Tenno käest 11 rubla müüri töö eest saada - nõuab kätte.
Johan Tenno wastutas et Denis Mikson temale ühe korstna - aga sawiga, teinud nii et korsten maha kukkub - ei taha maksa.
Kohtumees Kusta Saarwa andis üles, et korstna sawiga tehtud - sawi kukkub kiwide wahelt maha ja selle pärast on töö kõlbmata.
Mõiste: Denis Mikson teeb korstna ümber Johan Tenno söögi pääl ja ühe mehe abiga ning saab siis oma 11 rubla kui ka weel 1 rubla - ülekõige 12 rubla wälja maksetud.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: Jaan Ottan XXX
Kohtumees: P. Pedoson XXX
Kohtumees:
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
